**广州市第一巴士有限公司**（简称**第一巴士**）是一间由[广州市一汽巴士有限公司](../Page/广州市一汽巴士.md "wikilink")、[廣州市電車公司和](../Page/廣州市電車公司.md "wikilink")[广州新穗巴士有限公司出资成立的公司](../Page/广州新穗巴士.md "wikilink")，注册资金为1000万元[人民币](../Page/人民币.md "wikilink")。

2007年，广州市区各种资本性质的公交企业达到14家。为了解決公交企業的惡性競爭及巴士公司數量日增的問題，[广州市交通委员会決定開始整合巴士資源](../Page/广州市交通委员会.md "wikilink")\[1\]。于是一汽巴士与电车公司和新穗巴士出资成立一间名为**广州市第一巴士有限公司**的空壳公司。

2007年11月開始，三间公司和[創大巴士的巴士车身涂装被统一要求使用一汽巴士的涂装](../Page/广州市创大汽车运输.md "wikilink")。车头和车尾商标统一使用“一汽巴士”的商标，但文字由“一汽巴士”改为“第一巴士”，并删去英文“”。但前门外左侧、司机位窗口外下方及车内所有设施仍标有各公司的真正名称，令一般乘客非常容易出现混淆\[2\]。现时四间公司在公司网站的照片均使用原来公司的涂装，避免使用含有所谓“第一巴士”的照片。

2018年初，[創大巴士陆续更换新能源汽车](../Page/广州市创大汽车运输.md "wikilink")，[創大巴士已无使用](../Page/广州市创大汽车运输.md "wikilink")“第一巴士”的标识。

## 经营路线

### 市區路线

<table style="width:16%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>起訖點</p></th>
<th><p>票價</p></th>
<th><p>公司（分公司）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线1路.md" title="wikilink">1</a></strong></p></td>
<td><p>东山（署前路）↔︎芳村花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p>泮塘↔︎锦城花园（东风东）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线3路.md" title="wikilink">3</a></strong></p></td>
<td><p>如意坊↔︎东山（龟岗）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线4路.md" title="wikilink">4</a></strong></p></td>
<td><p>富力桃园（增埗村）↔︎白云路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线5路.md" title="wikilink">5</a></strong></p></td>
<td><p>市客运站（广州火车站）↔︎海珠客运站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线6路.md" title="wikilink">6</a></strong></p></td>
<td><p>黄沙总站↔︎天河北公交总站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线7路.md" title="wikilink">7</a></strong></p></td>
<td><p>石槎路（金碧新城）↔︎大沙头</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/廣州市巴士路線8路.md" title="wikilink">8</a></strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎逸景翠园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线9路.md" title="wikilink">9</a></strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎海珠客运站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线10路.md" title="wikilink">10</a></strong></p></td>
<td><p>恒福路↔︎昌岗路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>11</strong></p></td>
<td><p>大元帅府↔︎广州火车东站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线12路.md" title="wikilink">12</a></strong></p></td>
<td><p>二沙岛西↔︎万科四季花城</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线13路.md" title="wikilink">13</a></strong></p></td>
<td><p>文德路↔︎海珠客运站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>14</strong></p></td>
<td><p>广卫路↔︎赤沙（廣東财经大学）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线15路.md" title="wikilink">15</a></strong></p></td>
<td><p>西华路尾↔︎汾水小区</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>16</strong></p></td>
<td><p>凤凰岗↔︎沙太路（新百佳服装城）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线17路.md" title="wikilink">17</a></strong></p></td>
<td><p>德星路（上下九步行街）↔︎石井（广东科贸学院）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线17路短线.md" title="wikilink">17短線</a></strong></p></td>
<td><p>德星路（上下九步行街）↔︎凰岗（锦东服装城）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>18</strong></p></td>
<td><p>赤沙（广东财经大学）↔︎体育中心</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/廣州市巴士路線19路.md" title="wikilink">19</a></strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎鹤洞</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>20</strong></p></td>
<td><p>大塘↔︎华观路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>21</strong></p></td>
<td><p>平沙村（平沙公园）↔︎解放北路（应元路）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>B15（原23）</strong></p></td>
<td><p>锦城花园（东风东）↔︎天河儿童公园北门</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>24</strong></p></td>
<td><p>墩和路（大塘西）↔︎云台花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线25路.md" title="wikilink">25</a></strong></p></td>
<td><p>昌岗路↔︎大坦沙（市一中）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>27</strong></p></td>
<td><p>廣衛路↔︎東莞莊</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线28路.md" title="wikilink">28</a></strong></p></td>
<td><p>天平架↔︎龙洞（龙逸山庄）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>29</strong></p></td>
<td><p>站南路↔︎纸厂<br />
</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>30</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎龙洞（广东金融学校）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>31</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎南石西</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>32</strong></p></td>
<td><p>黄石路↔︎华工大</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>34</strong></p></td>
<td><p>芳信路（郭村小区）↔︎云霄路（五号停机坪）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>35</strong></p></td>
<td><p>文德路↔︎大学城(科学中心)</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>36</strong></p></td>
<td><p>黄石路↔︎珠江泳场</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>37</strong></p></td>
<td><p>东山口↔︎赤沙（广东财经大学）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>38</strong></p></td>
<td><p>时代玫瑰园（黄边）↔︎ 文化公园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>39</strong></p></td>
<td><p>龙洞（广东金融学院）↔︎天河公交场</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>40</strong></p></td>
<td><p>东山（署前路）↔︎广氮花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>B19（原41长线）</strong></p></td>
<td><p>广州火车东站↔︎杨桃公园（美林湖畔）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/廣州市巴士路線41路.md" title="wikilink">41</a></strong></p></td>
<td><p>广州火车东站↔︎汇景北路<br />
[注：该线为原41路短线]</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>42</strong></p></td>
<td><p>白沙（中海金沙湾）↔︎文德路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线43路.md" title="wikilink">43</a></strong></p></td>
<td><p>广州火车东站↔︎黄埔港</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>44</strong></p></td>
<td><p>珠江医院↔︎车陂</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线45路.md" title="wikilink">45</a></strong></p></td>
<td><p>广州火车东站↔︎小洲村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>46</strong></p></td>
<td><p>罗冲围（松南路）↔︎中科院化学所</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>B5（原50）</strong></p></td>
<td><p>宝岗大道↔︎黄埔港</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>51</strong></p></td>
<td><p>天平架↔︎万博中心</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（番禺分公司）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>51A</strong></p></td>
<td><p>天平架↔︎沥滘</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（番禺分公司）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>52</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎东沙工业园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>52直达快车</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎滘口客运站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>53</strong></p></td>
<td><p>宝岗大道↔︎杨桃公园（美林湖畔）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>54</strong></p></td>
<td><p>东华南路（江湾桥脚）↔︎中科院化学所</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>55</strong></p></td>
<td><p>金沙洲（涛乐街）↔︎桥东小区</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>55萬科四季花城班車</strong></p></td>
<td><p>万科四季花城↔︎桥东小区</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>56</strong></p></td>
<td><p>白云山制药厂↔︎光塔路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>57</strong></p></td>
<td><p>滘口客运站↔︎二沙岛西</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>58</strong></p></td>
<td><p>广医一院（靖海路）↔︎时代玫瑰园（黄边）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>58A</strong></p></td>
<td><p>唐阁村↔︎解放北路（应元路）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>60</strong></p></td>
<td><p>机场路↔︎奥林匹克体育中心</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>61</strong></p></td>
<td><p>滘口客运站↔︎海印桥</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线62路.md" title="wikilink">62</a></strong></p></td>
<td><p>石槎路（白云世界鞋都）↔︎兴民路（天汇广场）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线62A路.md" title="wikilink">62A</a></strong></p></td>
<td><p>粵溪村↔︎兴民路（天汇广场）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线63路.md" title="wikilink">63</a></strong></p></td>
<td><p>石槎路（金碧新城）↔︎锦城花园（东风东）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>69</strong></p></td>
<td><p>汾水小区↔︎大塘</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>70</strong></p></td>
<td><p>芳村花园↔︎沥滘</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>71</strong></p></td>
<td><p>同德围（田心村）↔︎芳村西塱</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>72</strong></p></td>
<td><p>天健广场↔︎动物园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>74</strong></p></td>
<td><p>动物园↔︎芳村花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>75</strong></p></td>
<td><p>芳信路（郭村小区）↔︎侨诚花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>76</strong></p></td>
<td><p>集贤苑教师新村↔︎东山（东华北路）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>76A</strong></p></td>
<td><p>龙归永兴村↔︎农讲所</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>78</strong></p></td>
<td><p>岑村↔︎东山广场</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>78A</strong></p></td>
<td><p>天河智慧城核心区总站（高唐）↔︎天河北公交总站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>79</strong></p></td>
<td><p>德星路（上下九步行街）↔︎洛溪新城（五湖四海渔人码头）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>80</strong></p></td>
<td><p>逸景翠园↔︎同德围（金德苑）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>广81</strong></p></td>
<td><p>文化公园↔︎半岛花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分） |-|</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>86</strong></p></td>
<td><p>一德西↔︎大学城（广中医）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>87</strong></p></td>
<td><p>机场路↔︎逸景翠園</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>88</strong></p></td>
<td><p>西场↔︎南天商业城</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>89</strong></p></td>
<td><p>天河客运站↔︎大沙头</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>90</strong></p></td>
<td><p>沙溪大道东↔︎五羊新城</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（番禺分公司）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>93</strong></p></td>
<td><p>景泰坑↔︎赤岗</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>101</strong></p></td>
<td><p>机场路↔︎海印桥</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>102</strong></p></td>
<td><p>东山↔︎文化公园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>103</strong></p></td>
<td><p>机场路↔︎文化公园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>104</strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎海印桥</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>105</strong></p></td>
<td><p>棠安路↔︎文化公园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>106</strong></p></td>
<td><p>文化公园↔︎锦城花园（东风东）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>107</strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎兴民路（天汇广场）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>108</strong></p></td>
<td><p>东山↔︎南悦花苑</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>109</strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎天平架</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>110</strong></p></td>
<td><p>文化公园↔︎天平架</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>111</strong></p></td>
<td><p>黄石路↔︎天平架</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>112</strong></p></td>
<td><p>南田路↔︎天平架</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>113</strong></p></td>
<td><p>南田路↔︎棠安路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>114</strong></p></td>
<td><p>南田路↔︎罗冲围（松南路）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>121</strong></p></td>
<td><p>西塱社区↔︎珠江帝景苑</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>121A</strong></p></td>
<td><p>芳和花园↔︎珠江帝景苑</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线122路.md" title="wikilink">122</a></strong></p></td>
<td><p>广州火车东站↔︎丽江花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>广123</strong></p></td>
<td><p>半岛花园↔︎革新路（光大花园）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>124</strong></p></td>
<td><p>云苑新村↔︎滘口客运站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>127</strong></p></td>
<td><p>均禾工业区（清湖村）↔︎动物园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路线128路.md" title="wikilink">128</a></strong></p></td>
<td><p>海印桥↔︎珠岛花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>129</strong></p></td>
<td><p>锦城花园（东风东）↔︎南国奥林匹克花园</p></td>
<td><p>空調2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（番禺分公司）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>130</strong></p></td>
<td><p>华景新城↔︎大塘</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>131A/B</strong></p></td>
<td><p>珠江兩岸遊環線（赤崗始發）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>广132</strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎白天鹅花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>133</strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎龙口西（穗园小区）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>134</strong></p></td>
<td><p>同德围（泽德花苑）↔︎一德西</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>B11（原135）</strong></p></td>
<td><p>员村（美林花园）↔︎凌塘环村路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>137</strong></p></td>
<td><p>动物园南门↔︎新洲</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>138</strong></p></td>
<td><p>东莞庄↔︎五羊新城</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>207</strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎广州花卉博览园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>211</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎番禺禮村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>215</strong></p></td>
<td><p>同德围（教师新村）↔︎东山（龟岗）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>215长线</strong></p></td>
<td><p>麗康居↔︎东山（龟岗）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>218</strong></p></td>
<td><p>中科院化学所↔︎杨桃公园（美林湖畔）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>226</strong></p></td>
<td><p>大塘（堅真花園）↔︎恒宝广场<br />
[注：该线现有多部双层巴士运营中]</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>230</strong></p></td>
<td><p>纸厂横马路↔︎华工大<br />
[注：该线现有多部双层巴士运营中]</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>B10（原234）</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎华观路（岑村火炉山森林公园）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>238</strong></p></td>
<td><p>石井潭村↔︎文化公园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>243</strong></p></td>
<td><p>革新路（光大花园）↔︎员村（美林花园）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>244</strong></p></td>
<td><p>黄石东（白云尚城）↔︎江南大道南</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>244A</strong></p></td>
<td><p>汇侨新城↔︎江南大道南</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>245</strong></p></td>
<td><p>员村一横路↔︎黄石东（白云尚城）<br />
[注：原245路自广州BRT开通后拆解为B22和现245]</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>B22（原245东段）</strong></p></td>
<td><p>五羊新城↔︎广州科学城（长安村）<br />
[注：原245路自广州BRT开通后拆解为B22和现245]</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>250</strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎石榴岗</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>256</strong></p></td>
<td><p>珠岛花园↔︎廣州火车东站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>264</strong></p></td>
<td><p>广仁路↔︎仑头</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>264A</strong></p></td>
<td><p>珠影（地铁客村站）↔︎仑头</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>276</strong></p></td>
<td><p>南洲北路（好信广场）↔︎万科四季花城</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>广277</strong></p></td>
<td><p>西塱社区↔︎沙面新城</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>284</strong></p></td>
<td><p>广园新村↔︎员村（绢麻厂）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>293</strong></p></td>
<td><p>广卫路↔︎华景新城（华景北路）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>299</strong></p></td>
<td><p>昌岗路↔︎员村（绢麻厂）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>400</strong></p></td>
<td><p>乐意居↔︎东莞庄</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>401</strong></p></td>
<td><p>员村同乐花园↔︎员村家乐福</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>402</strong></p></td>
<td><p>东圃大马路↔︎地铁三溪站</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>403</strong></p></td>
<td><p>大淋崗（現代學院）↔︎奥林匹克体育中心</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>404</strong></p></td>
<td><p>地鐵東圃站↔︎黄村北</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>405</strong></p></td>
<td><p>匯景北路环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>406</strong></p></td>
<td><p>龍口西（穗園小區）环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>407</strong></p></td>
<td><p>珠江新城环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>408</strong></p></td>
<td><p>广氮花园环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>408A</strong></p></td>
<td><p>单向行驶：汇景新城东路→汇景新城东路</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>409</strong></p></td>
<td><p>河水东大街口↔︎沙太南路</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>410</strong></p></td>
<td><p>地铁菊树站↔︎鹤洞</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>410快線</strong></p></td>
<td><p>地铁菊树站↔︎鹤洞</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>411</strong></p></td>
<td><p>芳信路（郭村小区）↔︎芳和花园</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>412</strong></p></td>
<td><p>中海锦城↔︎芳村客运站</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>413</strong></p></td>
<td><p>中山八路↔︎陈家祠（中山七路）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>414</strong></p></td>
<td><p>芳村葵蓬↔︎芳村合兴苑</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>415</strong></p></td>
<td><p>中山八路环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>416</strong></p></td>
<td><p>大坦沙环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>417</strong></p></td>
<td><p>沙洛村↔︎金宇花园</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>广419</strong></p></td>
<td><p>滘口客運站↔︎芳村客運站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>440</strong></p></td>
<td><p>西基↔︎金碧路</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>441</strong></p></td>
<td><p>镇龙↔︎佛子庄</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>442</strong></p></td>
<td><p>镇龙↔︎石龙头</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>443</strong></p></td>
<td><p>镇龙↔︎福山村委</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>444</strong></p></td>
<td><p>镇龙↔︎龙江村</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>445</strong></p></td>
<td><p>镇龙↔︎九龙镇政府</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>446</strong></p></td>
<td><p>长平村↔︎永和（崇和花园）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>447</strong></p></td>
<td><p>笔村总站↔︎西区公交总站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>448</strong></p></td>
<td><p>东圃客运站↔︎科林路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>449</strong></p></td>
<td><p>黄陂社区↔︎八斗村（天鹿湖社区服务站）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>449班车</strong></p></td>
<td><p>岭头↔︎联和（惠联路）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>450</strong></p></td>
<td><p>小塱↔︎南岗</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>451</strong></p></td>
<td><p>塘山村↔︎元贝村</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>452</strong></p></td>
<td><p>科学城彩频路↔︎联和墟</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/广州市巴士路線453路.md" title="wikilink">453</a></strong></p></td>
<td><p>西区公交总站环线 (单向行驶)</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>453A</strong></p></td>
<td><p>沿河路（奕佳公寓）总站环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>454</strong></p></td>
<td><p>笔村总站环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>455</strong></p></td>
<td><p>永和贤江公交总站环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>456</strong></p></td>
<td><p>九龙镇政府↔︎长庚村</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>457</strong></p></td>
<td><p>九龙镇政府↔︎蟹庄村</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>458</strong></p></td>
<td><p>镇龙↔︎迳头九社</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>459</strong></p></td>
<td><p>地铁大沙地站↔︎火村东</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>460</strong></p></td>
<td><p>大元帅府环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>460A</strong></p></td>
<td><p>大元帅府环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>461</strong></p></td>
<td><p>北山↔︎琶洲</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>461班车</strong></p></td>
<td><p>仑头村↔︎琶洲</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>462</strong></p></td>
<td><p>侨城花园↔︎逸景西路（珠江国际纺织城）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>463</strong></p></td>
<td><p>墩和路（大塘西）环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>464</strong></p></td>
<td><p>赤岗大塘↔︎墩和路（大塘西）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>466</strong></p></td>
<td><p>后滘西大街↔︎地鐵東曉南站</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>467</strong></p></td>
<td><p>赤沙（广东财经大学）↔︎北山路口</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>469</strong></p></td>
<td><p>地铁江泰路站↔︎纸厂</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>481</strong></p></td>
<td><p>广园客运站↔︎广州大学（桂花岗校区）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>482</strong></p></td>
<td><p>动物园总站环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>483</strong></p></td>
<td><p>淘金北路环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>487</strong></p></td>
<td><p>东漖教师新村↔︎凤凰岗</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>488</strong></p></td>
<td><p>逸景翠园（珠江国际纺织城）环线（单向行驶）<br />
[注：该线为原地铁公交接驳2，经停珠影（地铁客村站）]</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>489</strong></p></td>
<td><p>革新路（光大花园）↔︎江南西路<br />
[注：该线为原地铁公交接驳3]</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>495</strong></p></td>
<td><p>地铁车陂南站↔︎玉树新村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>497</strong></p></td>
<td><p>渔沙坦（渔东路）↔︎黄村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>498</strong></p></td>
<td><p>地铁梅花园站↔︎汇景北路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>508</strong></p></td>
<td><p>广州火车东站↔︎萝岗中心区</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>524</strong></p></td>
<td><p>市客运站（广州火车站）↔︎嘉禾长红村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>525</strong></p></td>
<td><p>海中村↔︎芳村合兴苑</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>538</strong></p></td>
<td><p>汇侨新城↔︎文化公園</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>539</strong></p></td>
<td><p>永泰客运站↔︎同德围（金德苑）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>543</strong></p></td>
<td><p>石井（庆丰纺织服装城）↔︎越秀公园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>544</strong></p></td>
<td><p>纸厂↔︎广州体育馆</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>545</strong></p></td>
<td><p>同德围（泽德花苑）↔︎珠江新城</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>546</strong></p></td>
<td><p>柯子岭（河田路）↔︎南洲花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>555</strong></p></td>
<td><p>大坦沙（市一中）↔︎白雲文化廣場</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>556</strong></p></td>
<td><p>石井（庆丰纺织服装城）↔︎芳村客运站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>567</strong></p></td>
<td><p>笔村总站↔︎西区公交总站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>B29（原568）</strong></p></td>
<td><p>奥林匹克体育中心↔︎西基</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>569</strong></p></td>
<td><p>沿河路（奕佳公寓）↔︎萝岗香雪（梅花世界）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>569支线</strong></p></td>
<td><p>峨山社↔︎萝岗香雪（梅花世界）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>572</strong></p></td>
<td><p>埔南路↔︎西基</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>573</strong></p></td>
<td><p>南岗总站↔︎西区公交总站</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>573快线</strong></p></td>
<td><p>开创大道总站（万科城）↔︎西区公交总站</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>574</strong></p></td>
<td><p>车陂↔︎开创大道（万科城）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>575</strong></p></td>
<td><p>萝岗中心区总站↔︎西区公交总站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>575A</strong></p></td>
<td><p>蘿崗香雪（梅花世界）↔︎镇龙</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>578</strong></p></td>
<td><p>蘿崗香雪（梅花世界）↔︎天河智慧城核心区（高唐）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>579</strong></p></td>
<td><p>康南路北↔︎刘村</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>580</strong></p></td>
<td><p>永和贤江公交总站环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>581</strong></p></td>
<td><p>长福路（天河客运站）↔︎黄埔客运站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>583</strong></p></td>
<td><p>芳村西塱↔︎员村一横路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>761</strong></p></td>
<td><p>赤沙（廣東财经大学）↔︎僑誠花園</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>762</strong></p></td>
<td><p>黃埔村↔︎海珠客運站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>763</strong></p></td>
<td><p>大塘↔︎车陂</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>764</strong></p></td>
<td><p>瀛洲生態公園↔︎广氮花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>765</strong></p></td>
<td><p>南天商业城↔︎阅江路（珠江啤酒厂）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>766</strong></p></td>
<td><p>大干围（海珠创意产业园）↔︎南洲北路</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>767</strong></p></td>
<td><p>大江苑↔︎逸景西路（珠江国际纺织城）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>768</strong></p></td>
<td><p>萬壽路环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>769快線</strong></p></td>
<td><p>芳村客运站↔︎洛溪新城</p></td>
<td><p>2元(过东沙大桥加收一元)</p></td>
<td><p>一汽巴士（番禺分公司）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>770</strong></p></td>
<td><p>南漖村↔︎芳村西塱</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>771</strong></p></td>
<td><p>东方一路↔︎车陂</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>772</strong></p></td>
<td><p>长福路（天河客运站）↔︎车陂</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>772A</strong></p></td>
<td><p>长福路（天河客运站）↔︎车陂</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>773</strong></p></td>
<td><p>岑村南街↔︎地铁车陂南站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>774</strong></p></td>
<td><p>天河智慧城核心区（高唐）↔︎地铁车陂南站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>775</strong></p></td>
<td><p>龙洞（龙逸山庄）↔︎华工大</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>776</strong></p></td>
<td><p>广州东站汽车站↔︎神舟路（绿地智慧广场）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>777</strong></p></td>
<td><p>天河城↔︎珠江新城</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>778</strong></p></td>
<td><p>五羊新城↔︎广州东站汽车站</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>779</strong></p></td>
<td><p>南洲北路↔︎阅江路（珠江啤酒厂）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>780</strong></p></td>
<td><p>茶滘路↔︎南洲北路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>781</strong></p></td>
<td><p>五羊新城环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>782</strong></p></td>
<td><p>江北路↔︎芳村码头</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>783</strong></p></td>
<td><p>茶滘路—大坦沙(市一中)—茶滘路(环线)</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>784</strong></p></td>
<td><p>地鐵梅花園站环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>785</strong></p></td>
<td><p>天平架环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>786</strong></p></td>
<td><p>江曉路口↔︎墩和（大塘西）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>787</strong></p></td>
<td><p>鹤洞环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>788</strong></p></td>
<td><p>南村汽车站↔︎海珠客運站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（番禺分公司）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>807</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎嘉禾（長紅雙和工業區）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>807A</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎南航新村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>810</strong></p></td>
<td><p>广州火车东站↔︎白云高尔夫花园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>810A</strong></p></td>
<td><p>广州火车东站↔︎景安街（心谊路）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>811</strong></p></td>
<td><p>天河公交场↔︎芳村西塱</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>812</strong></p></td>
<td><p>江南大道南↔︎东漖教师新村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>813</strong></p></td>
<td><p>革新路（光大花园）↔︎棠下小区（西區）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>823</strong></p></td>
<td><p>流花车站（广州火车站）↔︎逸景翠园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>833</strong></p></td>
<td><p>广卫路↔︎太和</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>834</strong></p></td>
<td><p>石井（庆丰纺织服装城）↔︎夏茅客运站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>837</strong></p></td>
<td><p>江高小塘↔︎太和</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>862</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎南湖（大河马水上世界）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>862B</strong></p></td>
<td><p>广州火车站↔︎沙太路北（林安物流园）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>864</strong></p></td>
<td><p>海联路↔︎白云山制药厂（同和）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>901</strong></p></td>
<td><p>联和（惠联路）↔︎岑村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>901A</strong></p></td>
<td><p>天河智慧城核心区（高唐）↔︎花城广场西</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>902</strong></p></td>
<td><p>岑村↔︎東圃（東圃大馬路）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>903</strong></p></td>
<td><p>天河智慧城核心區（高唐）↔︎地鐵三溪站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>943</strong></p></td>
<td><p>黃埔客運站↔︎蘿崗香雪（梅花世界）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>944</strong></p></td>
<td><p>蘿崗中心區↔︎奧林匹克體育中心</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>944A</strong></p></td>
<td><p>蘿崗中心區↔︎奧林匹克體育中心</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>945</strong></p></td>
<td><p>地铁大沙地站↔︎開創大道（萬科城）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>946</strong></p></td>
<td><p>廣汕路（萬龍路）↔︎南岗（国际玩具礼品城）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>948</strong></p></td>
<td><p>蘿崗中心區↔︎禾豐橫路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>960</strong></p></td>
<td><p>南洲花园环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>961</strong></p></td>
<td><p>南洲花园环线(单向行驶)</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>962</strong></p></td>
<td><p>龙溪大道（广中医三院）环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>963</strong></p></td>
<td><p>革新路（光大花园）↔︎南箕路</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>964</strong></p></td>
<td><p>南洲北路（地铁东晓南站）↔︎石岗路（绿地滨江汇）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>965</strong></p></td>
<td><p>芳村码头环线</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>966</strong></p></td>
<td><p>水秀路(隽龙湾)环线</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>967</strong></p></td>
<td><p>海联路↔︎革新路（光大花园）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>968</strong></p></td>
<td><p>海聯路环线（单向行驶）[经停市红会医院、地铁市二宫站]</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>广969</strong></p></td>
<td><p>五眼橋（涌尾坊）↔︎中南花園</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>988</strong></p></td>
<td><p>石榴岗环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>989</strong></p></td>
<td><p>南田路环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>990</strong></p></td>
<td><p>五眼桥（涌尾坊）↔︎江北路</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>991</strong></p></td>
<td><p>沥滘大埗头环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>992</strong></p></td>
<td><p>地铁江泰路站环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>993</strong></p></td>
<td><p>芳村客运站↔︎广州花卉博览园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>新穗巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>994</strong></p></td>
<td><p>地铁坦尾站环线（单向行驶）<br />
[注：该线为原416A线]</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士（一分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>995</strong></p></td>
<td><p>单向行驶：革新路（光大花园）→东沙→革新路（光大花园）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>996</strong></p></td>
<td><p>江北路↔︎水秀路（隽泷湾）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>电车公司（二分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>997</strong></p></td>
<td><p>海珠儿童公园环线（单向行驶）</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>电车公司（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>998</strong></p></td>
<td><p>凤康路（鸿洲国际轻纺城）↔︎万胜围</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（三分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>B1</strong></p></td>
<td><p>夏园↔︎體育中心</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）&amp;电车公司（四分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>B1快線</strong></p></td>
<td><p>夏园↔︎體育中心</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士（二分）&amp;电车公司（四分）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 番禺、南沙路線

<table style="width:13%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>起訖點</p></th>
<th><p>票價</p></th>
<th><p>公司（分公司）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺140</strong></p></td>
<td><p>番禺汽车客运站↔︎江南路</p></td>
<td><p>5元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺141</strong></p></td>
<td><p>市桥汽车站↔︎江南路</p></td>
<td><p>5元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺142</strong></p></td>
<td><p>市橋汽車站↔︎新垦</p></td>
<td><p>5元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺143</strong></p></td>
<td><p>节能科技园↔︎虎门渡口</p></td>
<td><p>5元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺145</strong></p></td>
<td><p>市橋汽車站↔︎廣州南站</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺146</strong></p></td>
<td><p>番禺區中心醫院↔︎洛溪新城</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺147</strong></p></td>
<td><p>番禺區中心醫院↔︎市橋汽車站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺148</strong></p></td>
<td><p>市桥汽车站↔︎海鸥岛（沙南村）</p></td>
<td><p>4元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺148B</strong></p></td>
<td><p>地铁海傍站↔︎海鸥岛（打捞局）</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺149</strong></p></td>
<td><p>市桥汽车站↔︎清流村</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺150</strong></p></td>
<td><p>市桥汽车站↔︎魚窩頭車站（旧路）（經市鱼路）</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺150B</strong></p></td>
<td><p>市桥汽车站↔︎鱼窝头车站（新路）（經南沙大道）</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺151</strong></p></td>
<td><p>番禺汽车客运站↔︎鱼窝头车站（旧路）（經市鱼路）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺151B</strong></p></td>
<td><p>番禺汽车客运站↔︎鱼窝头车站（新路）（經南沙大道）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺152</strong></p></td>
<td><p>番禺區中心醫院↔︎東涌萬興路</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺153</strong></p></td>
<td><p>番禺汽車客運站↔︎万顷沙公交站</p></td>
<td><p>5元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺160</strong></p></td>
<td><p>儿童公园↔︎莲花山港</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺161</strong></p></td>
<td><p>番禺汽车客运站↔︎高铁庆盛站</p></td>
<td><p>3元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺162</strong></p></td>
<td><p>亚运城↔︎区政府东门（永旺梦乐城）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺162B</strong></p></td>
<td><p>广州市质检园区总站↔︎广医四院南门</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺163</strong></p></td>
<td><p>單向行駛︰地鐵漢溪長隆站→地鐵漢溪長隆站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺165</strong></p></td>
<td><p>奥园广场↔︎节能科技园</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺181</strong></p></td>
<td><p>地铁厦滘站↔︎诜村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺182</strong></p></td>
<td><p>沙溪大道东↔︎会江地铁站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺183</strong></p></td>
<td><p>地铁厦滘站↔︎西三村</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺185</strong></p></td>
<td><p>石壁一村↔︎沙溪大道东</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺186</strong></p></td>
<td><p>廣州碧桂園↔︎南村汽车站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺187</strong></p></td>
<td><p>地铁大石站↔︎地铁会江站（巨大创意产业园）</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺188</strong></p></td>
<td><p>星河湾六期↔︎奧林匹克花園</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''番禺189 '''</p></td>
<td><p>内圈單向行駛︰地铁南浦站→地铁南浦站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺189B</strong></p></td>
<td><p>外圈單向行駛︰地铁南浦站→地铁南浦站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>番禺190</strong></p></td>
<td><p>單向行駛︰地铁大石站→华南碧桂园→广地花园→地铁大石站<br />
[注：该线为原地铁公交接驳6]</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>番禺191</strong></p></td>
<td><p>地铁厦滘站↔︎沙溪大道东</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地铁公交接驳4</strong></p></td>
<td><p>海龙湾↔︎沙溪大道东</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地铁公交接驳5</strong></p></td>
<td><p>海龙湾↔︎地铁厦滘站</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地铁公交接驳7</strong></p></td>
<td><p>單向行駛︰地鐵大石站→大石→地鐵大石站</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地铁公交接驳8</strong></p></td>
<td><p>七星岗公园（南村体育中心）↔︎地铁大石站</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>一汽巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>南沙37</strong></p></td>
<td><p>高鐵慶盛站↔︎東導村委</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>南沙49</strong></p></td>
<td><p>晴海岸↔︎潭洲车站</p></td>
<td><p>4元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>南沙50</strong></p></td>
<td><p>锦兴染厂（旧厂）↔︎鱼窝头二中</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>南沙51</strong></p></td>
<td><p>马克小学↔︎万洲水闸</p></td>
<td><p>1元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>南沙52</strong></p></td>
<td><p>东涌地铁站↔︎鱼窝头二中</p></td>
<td><p>2元</p></td>
<td><p>創大巴士</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 高峰快線

| 編號          | 起訖點                                          | 票價 | 公司（分公司）     |
| ----------- | -------------------------------------------- | -- | ----------- |
| **B5快線**    | 单向行驶︰黄埔港→宝岗大道                                | 2元 | 一汽巴士（二分）    |
| **高峰快線2**   | 同德圍（泽德花苑）↔體育中心                               | 2元 | 电车公司（二分）    |
| **高峰快線3**   | 凰崗↔華林寺                                       | 2元 | 一汽巴士（四分）    |
| **高峰快線4**   | 新市墟→華林寺（早高峰） / 维多利广场→新市墟（晚高峰）                | 2元 | 新穗巴士        |
| **高峰快線6**   | 赤沙（广东财经大学）→珠影（地铁客村站）（单向行驶）                   | 2元 | 一汽巴士（三分）    |
| **高峰快線7**   | 石槎路（金碧新城）↔中山五路                               | 2元 | 一汽巴士（四分）    |
| **高峰快線8**   | 芳村花園↔動物園                                     | 2元 | 一汽巴士（一分）    |
| **高峰快線9**   | 城西花園↔中山五路                                    | 2元 | 一汽巴士（一分）    |
| **高峰快線10**  | 天河客運站↔龍洞（廣東金融學院）                             | 2元 | 一汽巴士（二分）    |
| **高峰快線27**  | 同德圍（泽德花苑）→大新路口（单向行驶）                         | 2元 | 电车公司（二分）    |
| **高峰快線32**  | 體育西路↔广东国防教育基地                                | 2元 | 电车公司（四分）    |
| **高峰快線35**  | 上沖↔天平架                                       | 2元 | 一汽巴士（番禺分公司） |
| **高峰快線36**  | 時代玫瑰園→文化公園（单向行驶）                             | 2元 | 一汽巴士（四分）    |
| **高峰快線37**  | 龍口西（穗園小區）→中山八路（单向行驶）                         | 2元 | 一汽巴士（一分）    |
| **高峰快線38**  | 員村總站\[絹麻廠\]↔廣園新村                             | 2元 | 電車公司（三分）    |
| **高峰快線39**  | 石榴崗↔中山八路                                     | 2元 | 電車公司（二分）    |
| **高峰快線40**  | 逸景翠园↔機場路                                     | 2元 | 電車公司（二分）    |
| **高峰快線44**  | 石井（慶豐紡織服裝城）→人民南路（单向行驶）                       | 2元 | 電車公司（二分）    |
| **高峰快線45**  | 芳村客運站→小坪（单向行驶）                               | 2元 | 電車公司（二分）    |
| **高峰快線46**  | 芳村西塱↔中山八路                                    | 2元 | 一汽巴士（一分）    |
| **高峰快線47**  | 龍洞（廣東金融學院）→廣東電視台（早高峰） / 花園酒店→龍洞（廣東金融學院）（晚高峰） | 2元 | 一汽巴士（一分）    |
| **广高峰快線50** | 半島花園→文化公園（单向行驶）                              | 2元 | 電車公司（三分）    |
| **高峰快線53**  | 芳村花园→农讲所（单向行驶）                               | 2元 | 一汽巴士（一分）    |
| **高峰快線58**  | 海龙湾↔德星路（上下九步行街）                              | 2元 | 電車公司（三分）    |
| **高峰快線66**  | 同德圍（金德苑）→海印桥南（单向行驶）                          | 2元 | 电车公司（二分）    |
| **高峰快線67**  | 河田路→南洲花苑（单向行驶）                               | 2元 | 電車公司（三分）    |
| **高峰快線68**  | 芳村西塱→冼村（单向行驶）                                | 2元 | 電車公司（三分）    |
| **高峰快線69**  | 大坦沙→白云文化广场（单向行驶）                             | 2元 | 电车公司（二分）    |
| **高峰快线79**  | 平沙村（平沙公园）↔动物园                                | 2元 | 一汽巴士（四分）    |
| **高峰快线80**  | 单向行驶：中科院化学所→罗冲围\[松南路\]                       | 2元 | 一汽巴士（四分）    |
| **高峰快線81**  | 单向行驶：芳村西塱→天河公交场                              | 2元 | 新穗巴士        |
| **高峰快線82**  | 岑村小学↔五山路口                                    | 2元 | 新穗巴士        |

### 旅游路线

现时广州市共有2条旅游观光线路，其中旅游观光1系全广州首条开篷[双层巴士的路线](../Page/广州双层巴士.md "wikilink")；\[3\]
而旅游观光2则全线配备了广汽比亚迪纯电动巴士。

| 編號                                             | 起訖點           | 票價 | 公司（分公司）  |
| ---------------------------------------------- | ------------- | -- | -------- |
| **[旅游观光1](../Page/广州市旅游观光路线1路.md "wikilink")** | 珠江泳场↔黄埔古村     | 3元 | 一汽巴士（三分） |
| **旅游观光2**                                      | 珠江新城总站↺珠江新城总站 | 2元 | 电车公司（二分） |

### 商務專線

| 編號         | 起訖點                  | 票價 | 公司（分公司）  |
| ---------- | -------------------- | -- | -------- |
| **商務專線1**  | 濂泉路（益民服裝城）↔十三行（興隆北路） | 5元 | 一汽巴士（二分） |
| **商務專線2**  | 十三行（兴隆北路）↔凰崗（錦東服裝城）  | 2元 | 一汽巴士（四分） |
| **商務專線3**  | 站前路（西郊大廈）↔沙涌南        | 2元 | 一汽巴士（四分） |
| **广商務專線4** | 中山八路↔江滨公园            | 3元 | 电车公司（三分） |
| **商務專線5**  | 大塘（堅真花園）↔沙河橫馬路       | 2元 | 一汽巴士（三分） |
| **商務專線6**  | 逸景西路（珠江国际纺织城）↔沙河大街   | 3元 | 一汽巴士（三分） |
| **商務專線7**  | 逸景西路（珠江国际纺织城）↔站南路    | 3元 | 一汽巴士（四分） |

### 科學城交通專線

| 編號            | 起訖點                | 票價 | 公司（分公司）  |
| ------------- | ------------------ | -- | -------- |
| **科学城2号交通专线** | 廣汕路（萬龍路）↔科學城（天泰二路） | 2元 | 電車公司（四分） |
| **科学城3号交通专线** | 蘿崗中心區↔广东国防教育基地     | 2元 | 電車公司（四分） |

### 夜班路線

| 編號                                           | 起訖點                | 票價 | 公司（分公司）  |
| -------------------------------------------- | ------------------ | -- | -------- |
| **夜1**                                       | 东山(署前路)—芳村花园       | 3元 | 一汽巴士（一分） |
| **夜2**                                       | 东山(东华北路)—石潭西路口     | 3元 | 一汽巴士（四分） |
| **夜4**                                       | 海珠客运站—恒福路          | 3元 | 一汽巴士（三分） |
| **夜5**                                       | 天平架—黄沙             | 3元 | 一汽巴士（一分） |
| **夜6**                                       | 中山八路—新滘东路(龙潭村)     | 3元 | 一汽巴士（三分） |
| **夜7**                                       | 广州火车站—海珠客运站        | 3元 | 一汽巴士（四分） |
| **夜8**                                       | 广州火车站—赤沙(广东财经大学)   | 3元 | 一汽巴士（三分） |
| **夜9**                                       | 车陂—黄石路             | 3元 | 一汽巴士（二分） |
| **夜10**                                      | 东山口—龙洞(广东金融学院)     | 3元 | 一汽巴士（一分） |
| **夜11**                                      | 广州火车站—芳村西塱         | 3元 | 一汽巴士（四分） |
| **夜12**                                      | 夏茅客运站—逸景路(长江轻纺城)   | 4元 | 一汽巴士（四分） |
| **夜13**                                      | 天河儿童公园北门—锦城花园(东风东) | 3元 | 一汽巴士（二分） |
| **夜14**                                      | 广州火车站—云景花园西门       | 3元 | 一汽巴士（二分） |
| **夜15**                                      | 广州火车东站—同德围(横滘村)    | 3元 | 一汽巴士（四分） |
| **夜16**                                      | 门口岗—城西花园           | 3元 | 一汽巴士（一分） |
| **夜21**                                      | 东山(龟岗)—石井潭村        | 3元 | 新穗巴士     |
| **夜22**                                      | 江南大道南—石井潭村         | 3元 | 新穗巴士     |
| **夜26**                                      | 石井(庆丰纺织服装城)—芳村客运站  | 3元 | 电车公司（二分） |
| **夜27**                                      | 滘口客运站—车陂           | 4元 | 电车公司（二分） |
| **夜28**                                      | 广州火车东站—丽江花园        | 3元 | 电车公司（三分） |
| **夜30**                                      | 南天商业城—罗冲围(松南路)     | 4元 | 电车公司（三分） |
| **[夜31](../Page/广州市巴士路线夜31路.md "wikilink")** | 海印桥—珠岛花园           | 3元 | 电车公司（二分） |
| **夜32**                                      | 柯子岭(河田路)—纸厂        | 3元 | 电车公司（三分） |
| **夜33**                                      | 中山八路—海珠客运站         | 3元 | 电车公司（二分） |
| **夜40**                                      | 广园新村—员村(美林花园)      | 3元 | 电车公司（三分） |
| **夜42**                                      | 珠江帝景苑—金宇花园         | 3元 | 电车公司（三分） |
| **夜45**                                      | 大塘(坚真花园)—城西花园      | 3元 | 新穗巴士     |
| **夜49**                                      | 西区公交总站—永和开发区       | 3元 | 电车公司（四分） |
| **夜51**                                      | 广州火车东站—萝岗香雪(梅花世界)  | 4元 | 电车公司（四分） |
| **夜53**                                      | 体育中心—岑村            | 3元 | 一汽巴士（二分） |
| **夜55**                                      | 广州火车站—小洲(小洲村口)     | 3元 | 一汽巴士（三分） |
| **夜56**                                      | 广卫路—赤沙(广东财经大学)     | 3元 | 一汽巴士（三分） |
| **夜57**                                      | 火村东—夏园             | 3元 | 电车公司（四分） |
| **广夜58**                                     | 中山八路—沙面新城          | 3元 | 电车公司（三分） |
| **夜64**                                      | 单向行驶︰地铁东圃站\[循环线\]  | 2元 | 一汽巴士（二分） |
| **夜77**                                      | 广州火车东站—石井潭村        | 3元 | 新穗巴士     |
| **夜78**                                      | 中山八路—广州火车东站        | 3元 | 电车公司（一分） |
| **夜80**                                      | 石马公交场—地铁西村站        | 3元 | 一汽巴士（四分） |
| **夜81**                                      | 车陂—广汕路(万龙路)        | 3元 | 电车公司（四分） |
| **夜99**                                      | 康王路(上下九)—大坦沙(市一中)  | 3元 | 一汽巴士（一分） |

## 参考资料

[Category:广州巴士公司](../Category/广州巴士公司.md "wikilink")
[Category:2007年成立的公司](../Category/2007年成立的公司.md "wikilink")

1.
2.
3.